21歲孖仔毀輕鐵站逾20萬設施判監7周

21歲雙胞胎兄弟去年9月深夜闖入天水圍輕鐵濕地公園站破壞，損毀7部八達通機、2部售票機、噴污閉路電視等共逾20萬元設施，兩人承認一項刑事毁壞罪，張潔宜署理主任裁判官今日判處二人監禁7星期。張官認為二人帶同工具及更換衣物有預謀地犯案，非一時衝動，並破壞了公共交通系統的設施，對公眾造成極大不便，案情嚴重。官又提醒二人不應用暴力及非法手段表達訴求，寄語他們日後能重新出發。

辯方求情指，兩名被告的社會服務令報告正面，顯示他們有悔意，重犯機會不高。二人今早向港鐵呈上了一張23萬元本票作為賠償，加上須支付其患有末期淋巴癌的父親的醫藥費，已花光一家的積蓄，但他們仍希望能彌補過錯。他們只想把握最後時間與病危的父親相處，希望法庭能判處社會服務令或緩刑。惟張官認為家庭因素非求情理由。

去年9月7日深夜1時許，被告梁浩朗及梁梓朗與另外4人在天水圍輕鐵濕地公園站進行破壞，警方成功追截兩兄弟。現場閉路電視拍攝到梁浩朗用錘砸爛售票機及資料顯示屏；梁梓朗則用錘砸爛3個八達通入閘機、一部售票機、及一塊資料顯示屏。

點樣可以捐錢比佢地

推

Push

之前連登唔係叫人破產咩?

唔好怕醜介意自己欠左香港人，有需要出聲啦

食黃店有撚用
我想直接幫佢兩兄弟

真

同意，直接科水

損毀7部八達通機、2部售票機、噴污閉路電視等共逾20萬元設施

但係點解要貼償23萬....???

錢都唔係最大問題
隨時老豆最後一面都見唔到...

有冇區議員幫手籌旗

孖仔要幫手岀聲

賠錢嚟減刑 我屌

不過法官指被告罪行嚴重，不能接受因未能容忍挑釁而用兇器襲擊他人，因此判刑須具阻嚇性。法官以6年為量刑起點，考慮被告要照顧81歲母親及11歲兒子，加上被告認罪，最終扣減至判刑45個月。

高尚情操

香港欠撚左佢地

無減到幾多...
都判到7星期

雙重標準到...

有既即課金

五毛嚟，已block

我都想幫佢
有冇 泛民幫手

應該計埋設拖係果段時間無得用既損失

但佢阻嚇性判決上放左喺手足同家人的關係到用案例大市民，如果你有咁既情況其他官都可以咁玩！呢個先係最仆街，擺明冇情講

7星期唔算多,同以前刑毀差唔多

黃店廢嫁？籌資幫人啦，幫親黃店收克錢又咩都冇做過咁，屌啦星！

收完錢

元朗區議員召喚

咁又一個案底

食到肚滿腸肥都未幫到啦

等課金

眾籌

唉...dklm

真心想幫!!!

有冇眾籌可以幫到佢地

咪回佢，五毛黎

議員!!整個眾籌好嗎!!!
果23萬我地比又如何!!!

有冇基金畀返嗰廿幾萬佢地父母?

係咪可以叫612 claim比佢地

咁既然冇得減刑 咁可唔可以唔賠比黨鐵

p

打爆完又要俾番錢人
黨鐵多謝你免費翻新

狗鐵

嗰23萬可唔可以夾比佢

屌

推呢個

推，孖仔需要援助⋯

籌到23萬先 跟進再幫籌佢地阿媽嘅生活費

612 幫唔到咩？
之前有單又係賠黨鐵612話可幫手不過家人拒絕咗話留比其他人

btw 612 都告急

唔好意思...想阻各位幾分鐘時間幫手填呢份IES問卷呀

感激不盡

【黃圈】有個傻佬寫左個fact check app 求屌得大力啲

笑死 香港做年輕人真係狗都不如 老豆末期癌症仲要攞啲醫藥錢賠比黨鐵 之後仲要個紅官唔比佢見老豆最後一面掉佢入監獄 不如一槍打死我算

7 周啫... 唔講以為7 年
如果7 周佢老豆都捱唔到,
咁我唸老豆都唔係好想見兩個仔最後一面

早知今日何必當初
老豆醫藥費都無埋
真係慘

咁賠錢為乜

逾：越過，超過：～期。～常（超過尋常）。～分（fèn ）（過分）。～越。～恆（超過尋常）。

多過二十萬嘛巴打

推 關心手足

信錯班冷氣軍師，精人出口

判左有冇得反手唔賠

Show blocked user

泛民, 去幫手啦.

香港人欠了你，手足要幫手請出聲。

push

決定食多幾餐支持佢地

有無天水圍既區議員可以搵到佢地呢

有冇得每人過幾舊比佢 起碼幫下世伯

搵區議員聯絡 直接捐 唔好益左眾籌網服務費

入去坐都唔好撚益黨鐵啦

我識佢兩個，佢兩個唔係要資金上幫助
大家亦都唔需要擔心
佢哋比較擔心係呢場運動去向

612基金有冇得幫手比？我會捐錢架

黃金周過2000商戶參加 錢就識賺...

籌旗啦

上面話耗盡積蓄，我有啲擔心姐

咪就係..根本冇人去講黃色經濟圈..收完錢..應該點去做返D野出來...
唔係我做咩要支持你先...??????????????????

點解你中文仲衰撚過黑警。。。

錢呢啲野 唔係應該搵612/星火
關黃店乜事?

港共不斷清算緊年青人 心up

知唔知咩叫坐監呀？ 就係你死老豆都冇得去見佢最後一面呀

佢兩個，客觀睇認真需要支援，唔在乎有冇坐監，生活上，醫療費都要錢，根本好應該要幫手，齊上齊落唔係約定咩

好好笑？

區議員幫手

認真講，自己屋企有事嘅真係唔好企咁前，隨時後悔一世

第一：佢哋唔想出面唔識既人消費佢哋
第二：佢哋都已經搵左個佢兩個認同左既組織同議員幫手
如果到時想幫手可以直接捐去果到
第三：爸爸媽媽如果有需要，612 已經答應左會有經濟援助

本身block咗 五毛嚟

我要捐錢呀！點捐？！

OKOK....

紅官一律清算

第二好，之後留意動向

要錢就出聲 隨時support

推！

入黎又block左幾個
有識當事人既人轉達比佢地聽有錢銀需要一定要講出黎

D毛真係做到好出面

黃店真係人血饅頭

屌你老母

d五毛係咁攻擊黃店

五毛死全家啦屌你老母

呢個post唔係講笑嘅地方
請自重

勁多五毛

五毛死全家！

五毛多撚到

612 呢

家庭非求情因素
Haha
唔好講法律人人平等
好難聽

兄弟擺個payme出嚟啦

7周咁少

有冇手足有方法捐錢呀

又話你放負

Pin this pls

我同孖仔住埋同一橦大廈，由細玩到大
只可以講，佢2個真係好孝順

好多所謂黃店都係偽黃，貼下海報就當係黃，呃啲傻仔錢，事實上呢啲所謂黃店好可能乜都冇付出過，甚至根本係藍

可以點 又係比連登過左一棟 領野冇支援 個個9uper

手足, 可以點幫

五毛咁快出動

買匯豐輸撚到你傻左？幾時輸埋個老婆去做雞啊黑狗？不過你賣冰都好好搵了

其實黃店可否拎舊錢出嚟？
之前大渣哥收到港共抗疫基金
嗰度都$20萬

黃店賺咗錢 可否直播回饋畀義士？
幫埋手足老豆醫癌？
拖得一日得一日
捱到手足放監嗰日

籌返 23 萬。

佢老豆有末期癌
7周已經好耐

直接捐啦 仲要人開聲
個老豆未期癌症
仲要找埋黨鐵$23萬條數

講緊黑警？

弱智同5毛一樣都係要block

612 係畀律師費。

老豆醫癌都緊要啦

公立醫藥費就好少姐。

區議員搞課金

港共一人派一萬，區區23萬咪夾返比手足，支持義士募捐，我反而膽心嗰7個星期

其實幾時先攪到個大型課金比手足
影都冇

斬人就情操高尚，依家就咁都要坐，我屌你老母。

哦

連登已成五毛遊樂塲。

唔賠好過啦

手足一家已經傾家蕩產

呢單唔使等4年後先返工
今次有無黃店請佢呀？
嗱嗱聲啦

淨係識抽水
急到瀨屎嘅就唔見幫

推
幫唔到唔好怪無勇武
連安家費都無
黑社會都無咁無義氣

點捐錢？
蘋果會唔會幫手？

好撚煩 特登講呢啲分化

Lm

希望有黃店幫下手

有冇人籌錢？？

推到區議員幫手籌款課金

哎呀, 有冇黃店幫佢呀陰公豬
下次唔好咁衝動喇

呢件事希望全連登深刻反省
做裝修對我地百害無一利
不如強化黃圈
用黃色村巴，黃色uber，黃色小巴，黃色app 做建制去抵制黨鐵
到時想暴力既就係對面
我地做建設，對面文宣反駁力係好弱

眾籌啦

我就係屌緊佢地唔付出...就比人屌分化...ON撚9

有無手足，區議員可以幫到佢地呀

啊啊啊狗官狗官狗官

黨鐵擺明收到政府通知任你地拆鐵擾民，之後會拉人賠返錢
所以10月先咁低保安任你地開花

一早block 左

屌！佢地要自己屋企出錢！！！？？？

亂咁放火根本無用又消耗民意

點解次次都有班人磨爛蓆唔肯走

斬人藍絲

家庭因素非求情理由
失業去謀殺人就情操高尚

好多黃店上年捐完一次錢就冇了 準備比連衛兵block

等睇有人屌 : 唔通幫左又話你知

暴力野612 唔會插手
重記唔記得勇武唔撚幫

父母一定要比？
唔比 無錢咁點？坐監咪坐 廿萬基層有排先搵到

我係佢哋最親嘅朋友
目前都係唔需要大家嘅籌款啦
多謝晒各位有心人士先

如果佢哋屋企狀況真係有需要嘅我會同大家講

up

On9仔

精彩人生square

721 831傷者集體民事索價，賠到黨鐵仆街！

7星期 依家係咪即放？因為還柙應該超過7個星期？

收皮啦

九月濕地公園輕鐵站刑毀案-- 孖生兄弟認罪 上司:繼續聘請被告 老師:被告尊師重道

#314 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

之前有巴打講唔洗籌, 有冇人幫手fc?

黃店憑自己努力貼文宣賺錢 做咩要拎番出黎

而家年輕人守法意識好低
可以隨便破壞他人財產

黃色經濟圈又唔係黃色慈善圈

到你

犯左法咪接受法律制裁

唉 點解畀人捉到 小心啲啊

靚抽

標靶藥點都唔會平啦

師兄一定捐咗六位數🤙🏻🤙🏻😭😭

你知太多啦
巴打小心d

同意

諗方法眾籌 香港人大把錢

幫你推咗po🤙🏻🤙🏻🙏🏻

屌你老母，把口咁撚臭

而家佢地心理狀況如何😭😭
真係好擔心佢地呢點
身邊有冇資源幫到佢地？
有需要一定要開聲，唔好收埋收埋
呢啲點會係麻煩
每一個手足都唔係condom 呀
就算佢地唔希望大家籌款，都希望佢地身邊有人可以照應

佢哋都OK嘅只不過係因為有啲唔開心
因為我哋冇同佢哋講爸爸嘅情況因為唔想佢哋擔心但係今日上庭就知左，
佢哋唔想麻煩到其他人呢個係佢哋嘅心願， 大家有心就可以啦多謝晒
爸爸媽媽方面我哋會多啲去探佢哋
當然我自己會照顧佢哋一家人

痴撚線鬥黃鬥到咁撚明顯
無人信唔出糧嫁

洗唔洗dm議員？

殺人放火金腰帶

知啦 明啦 夠出位啦
係時候縮返入你老母個臭閪度

想捐錢

推到有得課金

斬人就輕判有咩渠道可以捐錢比佢地屋企人醫病，希望佢兩個仔出到黎會見到佢爸爸

叫黃店比啦，唔係我地食黃店為咩？

Well deserved

你食屎啦

你真定假㗎？

希望手足一家都頂住
手足有困難 大家會幫
唔係一種麻煩

幫推
點樣科水俾佢地呢

推 #115

咁黃店喺場革命 係咩角色？

的士佬車斷手足對腳
啲乜商會 同鄉會 都擲舊錢出嚟

斷撚正咁樣拉到, 呢個官已經算判得好均真

姐係咩組織

佢哋需要幫手先

到時佢哋需要幫手都唔會係我或者其他人講
應該係認同左嘅議員或組織提出
唔想有人俾人呃錢

黃店捐下錢喇
錢就識收手足

狗官今日用法律傷害我地他朝要佢流乾每一滴血

嬲死我啦

你心理係幾唔正常先會上網講埋啲咁既野
又一個五毛

有冇議員可以幫手做個眾籌

咪又係要認錯

罷搭黨鐵

你唔係預期渣哥會入嚟覆你啊

係咪有得donate比佢地?

想幫佢地...可以點做

我肯捐 快

我想捐 你地兩兄弟快啲話我聽可以點捐俾你地啦

點樣可以捐呀!!!

幫推

有冇人識呢兩兄弟呀

搵區議員/立法會議員聯絡負責佢嘅律師
再由區議員/立法會議員負責收錢事宜

佢老豆藍定黃先

做得好呀

已經出哂黎..唔CARE

哦....

食黃店啦

上面話會幫手究竟幾多個真係會幫
twitter今日有冇開過
定未註冊

五毛就死撚開啦

其實部分同意
你話得自己係黃店
收入全部基本嚟自黃絲
唔捐返啲真係講唔過去

老實講
你覆條友又真係冇賺黃絲錢喎
收入全部嚟自黃絲但又唔捐錢講得過去？

黃屍們聽到未

手足一定幫

上面咁都有得嘈
我係支共真係笑出聲

衰啲講句自己屋企有事，又冇錢，就唔好企咁前...

可唔可以搞眾籌

聽到，已block thanks

twitter永遠唔夠人
唔好日日話無野做到
每日twitter大把野推上國際
香港最大優點就係國際關注
係連登FB圍內推冇用 幫手全民twitter推上國際
叫埋身邊既朋友習慣用twitter

每日幫你整晒twitter重點 唔該大家幫幫手

鄺神仲可唔可以分多1個身幫手？雖然我知佢經已好忙

今日又係痴撚線嘅一日

tui

區議員幫手籌錢比佢哋

你睇下梁振英facebook 講咩風涼話
其實香港唔存在乜野正義 會有報應個啲
係要報應既都係有人去實行

推到林進出黎

推到林進出黎
Sor㩒咗 不推文

之前立場報過，細佬隻腳有事

我都想幫 可以點捐
佢哋唔係condom

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

啦啦隊

弱智識叫口號都係手足 睇開d

請問邊位區議員幫緊佢地？

金魔法呢

要捐！

起垃圾橋下下億億聲。。。衣啲錢都收。。。屌你老母死全家

不孝子

搵左林進
希望大家開得成真係捐錢

黃絲平時咁鍾意籌旗
呢啲手足安家費又去咗邊

實際要坐幾耐
希望佢地陪到爸爸

黃色義工圈

林進覆左話暫時唔需要籌錢
有需要會再 update 大家
大家可以諗下除左錢之外點 support 到佢地一家
例如寫信俾佢地
希望樓主 pin 一 pin

佢地話唔洗 但都好想幫下佢地
咁多錢普通家庭點拎出黎
仲要有其他開支

幫佢哋坐 唔知得唔得

我點解要講大話呢
我探佢幾次都有問佢，佢哋真係唔想
希望大家尊重下佢哋嘅意願啦
多謝各位手足